---
sidebar_position: 7
---


# Cropper

Віджет **Cropper** це віджет створений за допомогою `JavaScript` для кадрування зображення. За допомогою **Cropper** ви можете вибрати певну область зображення, а потім завантажити дані координат на сервер, щоб обрізати зображення, або обрізати зображення безпосередньо на стороні браузера.

Щоб додати віджет на канвас, перетягніть віджет **Cropper** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

![](./img/cropper-1.gif)

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють взаємодіяти з віджетом **Cropper**. Усі властивості присутні на панелі властивостей та перераховані у наведеній нижче таблиці.

 За замовчванням **Cropper** має посилання на дефолтну картинку розміром `750 x 1334`.  

 ![](./img/cropper-1.png)


|Властивість | Значення |
|-|-|
|`Img SRC`| Приймає `url` на картинку або картинку в форматі `Base64` |
|`Aspect Ratio X`| Визначає фіксований розмір сторони рамки кадрування по осі X |
|`Aspect Ratio Y`| Визначає фіксований розмір сторони рамки кадрування по осі Y |
|`Animate Loading`| Анімація при завантаженні |
|`Visible`|Видимість віджета на задеплоєній сторінці|
|`classStyle`| Задає CSS стилі|